# Публикация (отправка данных)

[[_TOC_]]

## Легенда

Брокер - отдельная подсистема организации сервисного брокера, публикующего в отдельном потоке (вне транзакции изменения данных) событие с составом измененных данных. Событие публикуется **после** фактического завершения транзакции

## Изменение данных

![datamodify](./images/concept_process_publish_1_datamodify.drawio.svg)

## Формирование сообщений

> трансформация данных - это самая ресурсоемкая часть формирования сообщения, она должна проходить в несколько потоков. должны быть ограничения на количество вторичных потоков, вторичные потоки должны запускаться только если выборка превышает какое-то граничное значение

![messages](./images/concept_process_publish_2_messages.drawio.svg)

## Отправка сообщений

![sending](./images/concept_process_publish_3_send.drawio.svg)
